export const items = [
    {
        'class': "bg-gradient-to-r from-black/50 to-black/50 bg-[url('https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC_0504-scaled.jpg')]",
        "ID": 1085,
        "post_author": "2",
        "post_date": "2021-09-24 11:43:14",
        "post_date_gmt": "2021-09-24 09:43:14",
        "post_content": "\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EDes mesures de prudence s\u0027imposent!\u003C\/strong\u003E\u003Cbr\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAfin de conna\u00eetre l\u2019accessibilit\u00e9 des chemins en p\u00e9riode de chasse, voici quelques conseils du D\u00e9partement de la Nature et des For\u00eats (DNF)\u0026nbsp;afin d\u2019\u00e9viter les mauvaises surprises.\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EIl faut distinguer deux types d\u2019affiches :\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:heading {\u0022level\u0022:4} --\u003E\n\u003Ch4\u003ESeul cet affichage est officiel !\u003C\/h4\u003E\n\u003C!-- \/wp:heading --\u003E\n\n\u003C!-- wp:media-text {\u0022mediaId\u0022:1614,\u0022mediaLink\u0022:\u0022https:\/\/visit.marche.be\/fr\/?attachment_id=1614\u0022,\u0022mediaType\u0022:\u0022image\u0022} --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\u0022\u003E\u003Cfigure class=\u0022wp-block-media-text__media\u0022\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/extralarge-1024x682.jpg\u0022 alt=\u0022\u0022 class=\u0022wp-image-1614 size-full\u0022\/\u003E\u003C\/figure\u003E\u003Cdiv class=\u0022wp-block-media-text__content\u0022\u003E\u003C!-- wp:paragraph {\u0022placeholder\u0022:\u0022Contenu\u2026\u0022} --\u003E\n\u003Cp\u003E    \u003Cp\u003ELes affiches jaunes sont l\u00e0 pour vous informer du calendrier des chasses sur toute la saison. Ces affiches vous permettent de planifier vos futures balades d\u2019automne en \u00e9vitant les zones chass\u00e9es.\u003C\/p\u003E      \u003Cp\u003ELes affiches\u00a0 rouges constituent\u00a0 des interdictions.\u003C\/p\u003E   \u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESoit elles avertissent de l\u2019organisation d\u2019une battue durant laquelle des chasseurs post\u00e9s en ligne au bord d\u2019un coupe-feu, d\u2019un sentier, voire d\u2019une route attendent le passage du gibier pouss\u00e9 par des traqueurs et des chiens ; ce secteur de for\u00eat vous est interdit le jour de battue.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph {\u0022placeholder\u0022:\u0022Contenu\u2026\u0022} --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cul\u003E\u003Cli\u003ESoit elles avertissent d\u2019une p\u00e9riode de chasse \u00e0 l\u2019approche et \u00e0 l\u2019aff\u00fbt ; elles renseignent alors sur les heures\u00a0 de la matin\u00e9e et de la soir\u00e9e ou la circulation est interdite.\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E \u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:media-text --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph {\u0022align\u0022:\u0022center\u0022} --\u003E\n\u003Cp class=\u0022has-text-align-center\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cstrong\u003EBien que nous mettons tout en \u0153uvre pour que les informations reprises sur ces 2 tableaux de promenades soient les plus \u00e0 jour possible, ce calendrier des dates de battues est publi\u00e9 \u00e0 titre indicatif et n\u0027a pas de valeur l\u00e9gale. Attention ces listes risquent \u00e0 tout moment d\u0027\u00eatre modifi\u00e9es, nous vous recommandons, lors de vos balades, la plus grande vigilance et le respect des indications que vous rencontrerez sur le terrain. Seul l\u0027affichage sur place est officiel!\u003C\/strong\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:file {\u0022id\u0022:1617,\u0022href\u0022:\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ChassesMarche2022.pdf\u0022,\u0022displayPreview\u0022:true} --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-file\u0022\u003E\u003Cobject class=\u0022wp-block-file__embed\u0022 data=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ChassesMarche2022.pdf\u0022 type=\u0022application\/pdf\u0022 style=\u0022width:100%;height:600px\u0022 aria-label=\u0022Contenu embarqu\u00e9 ChassesMarche2022.\u0022\u003E\u003C\/object\u003E\u003Ca id=\u0022wp-block-file--media-f75fe947-c9f0-4ff7-bda9-7a8252540bf4\u0022 href=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ChassesMarche2022.pdf\u0022\u003EChassesMarche2022\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/ChassesMarche2022.pdf\u0022 class=\u0022wp-block-file__button\u0022 download aria-describedby=\u0022wp-block-file--media-f75fe947-c9f0-4ff7-bda9-7a8252540bf4\u0022\u003ET\u00e9l\u00e9charger\u003C\/a\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:file --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003ETableau du DNF reprenant les dates de BATTUES - AFFUTS pour le cantonnement de MARCHE\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:file {\u0022id\u0022:1648,\u0022href\u0022:\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/TABLEAU-AFFUTS-BATTUES-CANT-MARCHE-20102022.pdf\u0022,\u0022displayPreview\u0022:true} --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-file\u0022\u003E\u003Cobject class=\u0022wp-block-file__embed\u0022 data=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/TABLEAU-AFFUTS-BATTUES-CANT-MARCHE-20102022.pdf\u0022 type=\u0022application\/pdf\u0022 style=\u0022width:100%;height:600px\u0022 aria-label=\u0022Contenu embarqu\u00e9 TABLEAU-AFFUTS-BATTUES-CANT-MARCHE-20102022.\u0022\u003E\u003C\/object\u003E\u003Ca id=\u0022wp-block-file--media-ca9d54b8-b630-4181-8d16-8e19560cf4dd\u0022 href=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/TABLEAU-AFFUTS-BATTUES-CANT-MARCHE-20102022.pdf\u0022\u003ETABLEAU-AFFUTS-BATTUES-CANT-MARCHE-20102022\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/TABLEAU-AFFUTS-BATTUES-CANT-MARCHE-20102022.pdf\u0022 class=\u0022wp-block-file__button\u0022 download aria-describedby=\u0022wp-block-file--media-ca9d54b8-b630-4181-8d16-8e19560cf4dd\u0022\u003ET\u00e9l\u00e9charger\u003C\/a\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:file --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E Carte du DNF (derni\u00e8re version mais pas r\u00e9cente!) reprenant les territoires de chasse pour la commune de Marche\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:file {\u0022id\u0022:1644,\u0022href\u0022:\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Chasse_Sud_2021.pdf\u0022,\u0022displayPreview\u0022:true} --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-file\u0022\u003E\u003Cobject class=\u0022wp-block-file__embed\u0022 data=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Chasse_Sud_2021.pdf\u0022 type=\u0022application\/pdf\u0022 style=\u0022width:100%;height:600px\u0022 aria-label=\u0022Contenu embarqu\u00e9 Chasse_Sud_2021.\u0022\u003E\u003C\/object\u003E\u003Ca id=\u0022wp-block-file--media-9c0a94bb-5a9d-44e0-b147-231446840bf5\u0022 href=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Chasse_Sud_2021.pdf\u0022\u003EChasse_Sud_2021\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Chasse_Sud_2021.pdf\u0022 class=\u0022wp-block-file__button\u0022 download aria-describedby=\u0022wp-block-file--media-9c0a94bb-5a9d-44e0-b147-231446840bf5\u0022\u003ET\u00e9l\u00e9charger\u003C\/a\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:file --\u003E\n\n\u003C!-- wp:heading {\u0022level\u0022:1} --\u003E\n\u003Ch1\u003E\u003C\/h1\u003E\n\u003C!-- \/wp:heading --\u003E",
        "post_title": "P\u00e9riode de chasse",
        "post_excerpt": "Pr\u00e9voyez vos escapades \u00e0 l\u0027avance...",
        "post_status": "publish",
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "post_password": "",
        "post_name": "periode-de-chasse-2",
        "to_ping": "",
        "pinged": "",
        "post_modified": "2022-10-21 12:46:59",
        "post_modified_gmt": "2022-10-21 10:46:59",
        "post_content_filtered": "",
        "post_parent": 0,
        "guid": "https:\/\/visit.marche.be\/?p=1085",
        "menu_order": 0,
        "post_type": "post",
        "post_mime_type": "",
        "comment_count": "1",
        "filter": "raw",
        "excerpt": "Pr\u00e9voyez vos escapades \u00e0 l\u0027avance...",
        "permalink": "https:\/\/visit.marche.be\/inspirations\/periode-de-chasse-2\/",
        "thumbnail_url": "https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC_0504-scaled.jpg"
    }, {
        'class': "bg-gradient-to-r from-black/50 to-black/50 bg-[url('https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC_0504-scaled.jpg')]",
        "ID": 1654,
        "post_author": "2",
        "post_date": "2022-10-24 11:34:46",
        "post_date_gmt": "2022-10-24 09:34:46",
        "post_content": "\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EVous aimez vous balader \u00e0 pied, ou \u00e0 v\u00e9lo et vous avez envie d\u0027apporter votre aide?\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EAlors devenez parrain ou marraine d\u0027un de nos itin\u00e9raires p\u00e9destres balis\u00e9s. \u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EEn effet, \u003Cstrong\u003Enous cherchons\u003C\/strong\u003E actuellement un parrain ou une marraine pour les \u003Cstrong\u003Edeux promenades suivantes\u003C\/strong\u003E:\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u0022P\u00e2querette\u0022 \u003C\/strong\u003E- balisage vert n\u00b02 de 9,6km au d\u00e9part de la Maison du Tourisme Famenne Ardenne Ourthe \u0026amp; Lesse (Place de l\u0027\u00e9tang, 15 \u00e0 Marche-en-Famenne)\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E\u0022Orchid\u00e9e\u0022\u003C\/strong\u003E - balisage bleu n\u00b09 de 4,3km au d\u00e9part de l\u0027\u00e9glise de Roy\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003ENombreux sont les touristes venant emprunter l\u0027un ou l\u0027autre circuits balis\u00e9s de notre territoire touristique qui compte pr\u00e8s de 230 kilom\u00e8tres de circuits de randonn\u00e9es p\u00e9destres et VTT. \u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EPour maintenir la qualit\u00e9 de ce r\u00e9seau et permettre de partager des promenades entretenues et donc agr\u00e9ables, l\u0027\u003Cstrong\u003EOffice Communal du Tourisme de la commune de Marche\u003C\/strong\u003E a instaur\u00e9 un \u003Cstrong\u003Esyst\u00e8me de PARRAIN \u0026amp; MARRAINE\u003C\/strong\u003E de promenades depuis quelques ann\u00e9es\u2026 Et depuis, nos sentiers se portent mieux ! Ceci gr\u00e2ce au r\u00e9seau de parrains mais aussi aux ouvriers communaux.\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003ELes itin\u00e9raires sont \u003Cstrong\u003Ebalis\u00e9s selon les normes de la R\u00e9gion wallonne\u003C\/strong\u003E, mais ce balisage peut \u00eatre endommag\u00e9 (accrochage par un v\u00e9hicule ou vandalisme, ordure, usure \u2026), des tron\u00e7ons peuvent aussi  parfois \u00eatre d\u00e9vi\u00e9s pour cause de travaux. Chaque itin\u00e9raire doit donc \u00eatre fr\u00e9quemment v\u00e9rifi\u00e9. C\u2019est pourquoi nous comptons sur la collaboration de b\u00e9n\u00e9voles consciencieux et passionn\u00e9s pour nous aider \u00e0 identifier les probl\u00e8mes et permettre ainsi une bonne pratique de la randonn\u00e9e pour tous.\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EVotre r\u00f4le:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:quote --\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022wp-block-quote\u0022\u003E\u003Cp\u003EParcourir la balade au moins trois fois par an.\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EEffectuer \u00e0 son initiative un minimum d\u2019entretien (ex\u0026nbsp;: enlever un autocollant, nettoyer une plaque, redresser une balise, couper les branches devant une plaque\u2026).\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EContr\u00f4ler et signaler\u0026nbsp;: signaler une balise manquante, endommag\u00e9e ou \u00e0 nettoyer, des plantes invasives ou \u00e9cologiquement int\u00e9ressantes, une route en travaux, une d\u00e9viation, des sentiers \u00e0 entretenir\u2026\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003EEnvoyer un rapport avec les observations \u00e0 l\u0027Office du Tourisme (il est aussi agr\u00e9able de recevoir un message signalant que le balisage est bien en place) ou utiliser l\u0027application \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.fixmystreetwallonie.be\/accueil\u0022\u003EFixMyStreet\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\u003C!-- \/wp:quote --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003ENotre r\u00f4le:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:quote --\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022wp-block-quote\u0022\u003E\u003Cp\u003EVous remettre tous les documents utiles pour effectuer la balade (la carte de promenade IGN, le formulaire type pour le rapport d\u0027\u00e9valuation, les diff\u00e9rentes balises et le matos ad hoc...).\u003C\/p\u003E\u003Cp\u003ETransf\u00e9rer vos rapports aux services communaux qui se rendront sur le terrain afin de r\u00e9soudre les soucis que vous avez relev\u00e9s.\u003C\/p\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\u003C!-- \/wp:quote --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EContact:\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E Heidi LAPAGNE - animation@marche.be -  084\/32.69.46\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EMERCI !\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E",
        "post_title": "Devenez parrain-marraine d\u0027un itin\u00e9raire p\u00e9destre balis\u00e9",
        "post_excerpt": "",
        "post_status": "publish",
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "post_password": "",
        "post_name": "devenez-parrain-marraine-dun-itineraire-pedestre-balise",
        "to_ping": "",
        "pinged": "",
        "post_modified": "2022-10-24 11:55:40",
        "post_modified_gmt": "2022-10-24 09:55:40",
        "post_content_filtered": "",
        "post_parent": 0,
        "guid": "https:\/\/visit.marche.be\/?p=1654",
        "menu_order": 0,
        "post_type": "post",
        "post_mime_type": "",
        "comment_count": "0",
        "filter": "raw",
        "excerpt": "",
        "permalink": "https:\/\/visit.marche.be\/inspirations\/devenez-parrain-marraine-dun-itineraire-pedestre-balise\/",
        "thumbnail_url": "https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/PanneaudepartMarche-1-scaled.jpg"
    }, {
        'class': "bg-gradient-to-r from-black/50 to-black/50 bg-[url('https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC_0504-scaled.jpg')]",
        "ID": 1276,
        "post_author": "2",
        "post_date": "2022-01-03 11:50:33",
        "post_date_gmt": "2022-01-03 10:50:33",
        "post_content": "\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EApr\u00e8s d\u0027importants travaux de r\u00e9novation, la figure embl\u00e9matique du patrimoine marchois a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9e et est d\u00e9sormais accessible au grand public.  L\u0027impressionnante \u003Cstrong\u003ETour de la Famenne\u003C\/strong\u003E offre une vue imprenable sur la r\u00e9gion de Marche et ses environs. Son acc\u00e8s est possible \u003Cstrong\u003E7 jours\/7 de 10h \u00e0 17h\u003C\/strong\u003E \u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EPour 2\u20ac, vous pourrez contempler le panorama de la r\u00e9gion...\u2b50\ufe0f\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:columns --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-columns\u0022\u003E\u003C!-- wp:column {\u0022width\u0022:\u002233.33%\u0022} --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-column\u0022 style=\u0022flex-basis:33.33%\u0022\u003E\u003C!-- wp:gallery {\u0022linkTo\u0022:\u0022none\u0022} --\u003E\n\u003Cfigure class=\u0022wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped\u0022\u003E\u003C\/figure\u003E\n\u003C!-- \/wp:gallery --\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:column --\u003E\n\n\u003C!-- wp:column {\u0022width\u0022:\u002266.66%\u0022} --\u003E\n\u003Cdiv class=\u0022wp-block-column\u0022 style=\u0022flex-basis:66.66%\u0022\u003E\u003C!-- wp:freeform --\u003E\n\u003Cp\u003ERue Baschamps, 24\u003Cbr\u003E6900 Marche-en-Famenne\u003C\/p\u003E\n\u003Cp\u003E084\/34.57.39\u003Cbr\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.facebook.com\/TourCircusdelaFamenne\/\u0022\u003ETour Circus\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:freeform --\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:column --\u003E\u003C\/div\u003E\n\u003C!-- \/wp:columns --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:gallery {\u0022linkTo\u0022:\u0022none\u0022} --\u003E\n\u003Cfigure class=\u0022wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped\u0022\u003E\u003C!-- wp:image {\u0022id\u0022:1296,\u0022sizeSlug\u0022:\u0022large\u0022,\u0022linkDestination\u0022:\u0022none\u0022} --\u003E\n\u003Cfigure class=\u0022wp-block-image size-large\u0022\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/DJI_0076-1024x683.jpg\u0022 alt=\u0022\u0022 class=\u0022wp-image-1296\u0022\/\u003E\u003Cfigcaption\u003Edefault\u003C\/figcaption\u003E\u003C\/figure\u003E\n\u003C!-- \/wp:image --\u003E\n\n\u003C!-- wp:image {\u0022id\u0022:1303,\u0022sizeSlug\u0022:\u0022large\u0022,\u0022linkDestination\u0022:\u0022none\u0022} --\u003E\n\u003Cfigure class=\u0022wp-block-image size-large\u0022\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/DJI_0104-1-819x1024.jpg\u0022 alt=\u0022\u0022 class=\u0022wp-image-1303\u0022\/\u003E\u003C\/figure\u003E\n\u003C!-- \/wp:image --\u003E\n\n\u003C!-- wp:image {\u0022id\u0022:1306,\u0022sizeSlug\u0022:\u0022large\u0022,\u0022linkDestination\u0022:\u0022none\u0022} --\u003E\n\u003Cfigure class=\u0022wp-block-image size-large\u0022\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/BAB_5771_DxO-2-685x1024.jpg\u0022 alt=\u0022\u0022 class=\u0022wp-image-1306\u0022\/\u003E\u003C\/figure\u003E\n\u003C!-- \/wp:image --\u003E\u003C\/figure\u003E\n\u003C!-- \/wp:gallery --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E",
        "post_title": "Encore mieux...",
        "post_excerpt": "Tour Circus",
        "post_status": "publish",
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "post_password": "",
        "post_name": "un-panorama-impressionnant",
        "to_ping": "",
        "pinged": "",
        "post_modified": "2022-03-14 16:13:21",
        "post_modified_gmt": "2022-03-14 15:13:21",
        "post_content_filtered": "",
        "post_parent": 0,
        "guid": "https:\/\/visit.marche.be\/?p=1276",
        "menu_order": 0,
        "post_type": "post",
        "post_mime_type": "",
        "comment_count": "0",
        "filter": "raw",
        "excerpt": "Tour Circus",
        "permalink": "https:\/\/visit.marche.be\/inspirations\/un-panorama-impressionnant\/",
        "thumbnail_url": "https://visitmarche.be/wp-content/uploads/2022/10/pexels-lukas-574069-scaled.jpg"
    }, {
        'class': "bg-gradient-to-r from-black/50 to-black/50 bg-[url('https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/DSC_0504-scaled.jpg')]",
        "ID": 50,
        "post_author": "2",
        "post_date": "2021-02-26 14:30:27",
        "post_date_gmt": "2021-02-26 13:30:27",
        "post_content": "\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E.\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003EEn association avec \u003Cstrong\u003EMusic Fund\u003C\/strong\u003E, le \u003Cstrong\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.famenneartmuseum.be\/\u0022\u003EFAM\u003C\/a\u003E\u003C\/strong\u003E vous propose de d\u00e9couvrir des instruments de musique pr\u00e9cieux, exotiques, exceptionnels\u003Cbr\u003Ed\u00e9montrant l\u2019imagination infinie de tous les peuples pour produire des sons, voire des harmonies.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003ELes instruments de musique peuvent am\u00e9liorer la situation dans le monde.\u003Cbr\u003EC\u2019est fort de cette conviction, que l\u2019association Music Fund, install\u00e9e depuis 10 ans \u00e0 Marche, s\u0027efforce de collecter, restaurer, redistribuer\u003Cbr\u003Edes instruments dans des r\u00e9gions du monde en proie \u00e0 la violence, \u00e0 la pauvret\u00e9 et aux difficult\u00e9s quotidiennes.\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\u003Cstrong\u003ELe parcours de visite se cl\u00f4t par la mise \u00e0 disposition d\u2019une s\u00e9rie d\u2019instruments in\u00e9dits\u003C\/strong\u003E\u003Cbr\u003Eprovenant de la Maison de la Pataphonie (Dinant)\u003Cbr\u003Emais aussi d\u2019une batterie \u00e9lectronique, de xylophones et synth\u00e9tiseurs permettant \u00e0 ceux qui le souhaitent d\u2019exercer leurs talents de musiciens\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:paragraph --\u003E\n\u003Cp\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003C!-- \/wp:paragraph --\u003E\n\n\u003C!-- wp:image {\u0022id\u0022:1651,\u0022sizeSlug\u0022:\u0022full\u0022,\u0022linkDestination\u0022:\u0022none\u0022} --\u003E\n\u003Cfigure class=\u0022wp-block-image size-full\u0022\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Prolongation-expo-Music-Fund-737x1024-1.jpg\u0022 alt=\u0022\u0022 class=\u0022wp-image-1651\u0022\/\u003E\u003C\/figure\u003E\n\u003C!-- \/wp:image --\u003E",
        "post_title": "Exposition au FAM  \u0022THE SECOND LIFE of musical instruments\u0022 Du 15\/09 au 16\/10\/22 \u003E PROLONGATION jusqu\u0027au 26\/02\/2023",
        "post_excerpt": "",
        "post_status": "publish",
        "comment_status": "open",
        "ping_status": "open",
        "post_password": "",
        "post_name": "exposition-au-fam-the-second-life-of-musical-instruments-du-15-09-au-16-10-22",
        "to_ping": "",
        "pinged": "",
        "post_modified": "2022-10-21 15:44:20",
        "post_modified_gmt": "2022-10-21 13:44:20",
        "post_content_filtered": "",
        "post_parent": 0,
        "guid": "https:\/\/visit.marche.be\/?p=50",
        "menu_order": 0,
        "post_type": "post",
        "post_mime_type": "",
        "comment_count": "0",
        "filter": "raw",
        "excerpt": "",
        "permalink": "https:\/\/visit.marche.be\/inspirations\/exposition-au-fam-the-second-life-of-musical-instruments-du-15-09-au-16-10-22\/",
        "thumbnail_url": "https:\/\/visit.marche.be\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/large-MTFA_MARCHE_23062020_006.jpg"
    }
];